Миграция с одного сервера на другой
===================================

# Основные понятия

Переезд всегда осуществляется с одного сервера на другой. Таким образом здесь можно выделить два основных понятия:
- *Источник* - обозначает с какого сервера переезжаем.
- *Назначение* - обозначает на какой сервер переезжаем.

# Порядок переезда

1. Включить в конфигурации приложения (`web.php`) опцию `isTransfere` в значение `1`.
Таким образом это означает что приложение находится в режиме переезда и пользователю будет выводиться текст предупреждения 
который тоже хранится в этом же файле под названием `isTransfere_string`.

2. Включить в настройках переносимого домена NS-сервера *Сервера-Назначения*. Обновление данных ns-серверов 
произсходит в течение 1-24 часов. Этого времени как раз хватит чтобы перенести все данные.

3. Залить файлы на *Сервер-Назначение* проекта.

4. Скопировать дамп базы данных с *Сервера-Источника* и залить на *Сервер-Назначения*.

5. Скопировать файлы загрузочные с *Сервера-Источника* и залить на *Сервер-Назначения*. На будущее: сделать такой вид переехда
на *Сервере-Назначения* запускается консольная команда `./yii migration`. Она запрашивает с *Сервера-Источника* базу даных и файлы.
При копировании файлов есть две стратегии копирования:
5.1. Очистить всю папку `@web/upload` и залить все файлы с *Сервера-Источника* на *Сервер-Назначения*.
5.2. Пропускать файл, если он есть уже на *Сервере-Назначения*
5.3. Заменить файл если файл на *Сервере-Назначения* имеет размер отличный файла расположенного на *Сервере-Источнике*.

6. Настроить почту


# Копирование данных

Для реализации этого механизма в приложении можно запросить по команде:
`http://api.galaxysss.com/db/download`
как параметр GET нужно указать ключ приложения.
Готовый файл это zip архив
в котором находятся файлы следующего вида
- файл `structure.xml`
- папка data
-- <название таблицы>[_<порядковый индекс>].xml

В файле `structure.xml` хранится информация обо всех таблицах базы данных
в следующем формате:
```xml
<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<db>
    <table name="gs_list">
        <fields>
            <field name="id" type="int">
            <field name="name" type="varchar(255)">
            ...
        </fields>
    </table>
    ...
</db>
```

В файле `<название таблицы>[_<порядковый индекс>].xml` хранятся данные в формате:
```xml
<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<data>
    <row id="1" name="Москва"/>
    <row id="2" name="Санкт Петербург"/>
    ...
</data>
```

Файл с данными для таблицы может называться в бвух вариантах:
1. `<название таблицы>.xml` - в файле находятся все данные для таблицы
2. `<название таблицы>[_<порядковый индекс>].xml` - в файле находятся часть данных для таблицы. 
Формат `<порядковый индекс>`: 
начинается от 1 и возрастает по 1 и указывается с ведушими нулями, чтобы его длина составляла 6 символов.

Параметры:
- limit - int - кол-во строк в выдаче, по умолчанию 500
- offset - индекс первой строки, по умолчанию 0
- table - string - название 

# Файлы

Для реализации этого механизма в приложении можно запросить по команде:
`http://www.galaxysss.com/api/upload-files`

Пример файла:
```xml
<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<files>
    <file path="/upload/FileUpload2/gs_unions_shop_product/00000006/small/image.jpg" size="125101"/>
    <file path="/upload/FileUpload2/gs_unions_shop_product/00000007/small/image.jpg" size="125102"/>
    ...
</files>
```